【12.9 旺角】被控旺角堵路 男脫罪女罪成 裁判官：感化令「太輕啦」不考慮

三男女被控 2019 年 12 月在旺角堵路，當中一男一女不認罪。經審訊後，男被告因為無足夠證據證明曾參與堵路或協助堵路，被裁定罪名不成立；至於女被告，裁判官接納警員證供，認為警員不會拉錯人，加上女被告造成的阻礙「超過微不足道的程度」，故裁定罪成，准保釋至 2 月 4 日判刑。

裁判官鍾明新今天裁決時指，接納三名警員證人誠實可靠，裁定警員一直緊盯著女被告陳俐婷，片段亦顯示警員下車後追截了三秒便拘捕了女被告，加上女被告當日所背著的背囊款式獨特，顏色搶眼和鮮艷，因此認為當時不會有其他人攜帶同樣背囊，認為警員不會拉錯人。

裁判官指，涉案馬路屬公眾地方，是繁忙的行車道，從片段可見，有木卡板被放在一條行車綫上，另一條行車綫則擺有雪糕筒，有一輛車需要「急剎轉右」，因此被告造成的阻礙「超過微不足道的程度」，故裁定女被告罪名成立。

至於男被告曾耀駿，裁判官稱，由於無片段影到被告堵路，加上拘捕男被告的警員表示，見不到被告有搬木卡板到馬路，只見他在行人路上推木卡板，好讓他人搬到馬路堵路，但他無法詳細講述被告如何搬運、卡板有沒有掉在馬路、被告如何協助他人堵路等，因此法庭無足夠證據證明被告曾參與堵路或協助堵路，裁定男被告罪名不成立。

女被告代表律師求情時呈交四封求情信，分別由被告、被告母親、補習老師及義工撰寫，指被告本性善良、樂於助人，案發時只得 17 歲，現感內疚，對受影響的人感抱歉，希望裁判官考慮感化令。

裁判官：感化令「太輕啦」不考慮

裁判官明言不會考慮感化令，「太輕啦」，指出另一名認罪被告被判處感化，女被告經審訊後定罪刑責不可能與認罪被告相同。裁判官稱，願意給予女被告一次機會，為她索取社會服務令報告，女被告准保釋候刑。

兩名被告依次為曾耀駿（18歲，學生）及陳俐婷（18歲，侍應），二人被控於 2019 年 12 月 9 日，在九龍旺角洗衣街與山東街交界附近，無合法權限或解釋與其他不知名人士陳列木板、道路標筒及其他物件，對上述公眾地方的人或車造成阻礙、不便或危害。

同案另一名被告杜灝銘（20歲，侍應）早前承認控罪，被判履行 160 小時社會服務令。

案件編號：WKCC1567/2020

香港冇㗎啦走啦

走吧，走吧...

算啦，其實呢個官小駡大幫忙，俾佢攞社會服務令，唔好咁多嘢講.。低調啲

Google 完
認同